---
title: "作者访谈：Rositsa Zaharieva"
date: "2017-12-25"
categories: 
  - "artist-interview-zh"
coverImage: "tiny-dragon.png"
---

![](images/posts/2017/tiny-dragon.png)

### 可以介绍一下你自己吗？

我的名字是 Rositsa (人们也叫我 Roz)，我是一个很晚才进入这个领域的作者。小时候我画了许多画，也曾经想要当一名画家。但后来我选择了一条不同的学习和职业道路，在图形设计、前端开发和文案撰写方面有更多耕耘。不过我现在非常肯定我希望要将全部生命奉献给绘画，我也在为此而努力。

### 你的绘画是专业性质，还是兴趣爱好，或者说两者都有？

我主要为自己的项目作画。我之前也做过一些自由职业绘画工作。我希望能在将来能全职进行专业的绘画创作，例如参与游戏开发或者奇幻读物的项目等。

### 你的绘画风格属于哪些流派？

我主要喜欢不过于写实的奇幻风格，这种风格有一种从现实世界跳脱出去的魔力，让我灵感四射。

### 哪位作者的作品对你启发最大？你把哪位作者作为你的榜样？

我是 Bill Tiller 为 The Curse of Monkey Island 创作的作品的忠实粉丝。我还在追看 A Vampyre Story、Duke Grabowski、Mighty Swashbuckler! 等他的作品。除他之外我还在关注在社交网络上面数不清的作者和他们的作品。我还加入了一些绘画作者的群组，每天都能看到一些我从未听闻的作者们绘制的精美作品。

![](images/posts/2017/material-1.png)

### 你是在什么时候，通过什么方式第一次接触到数字绘画的？

我大概是在 2006 年到 2007 年间在 deviantArt 上面接触到数字绘画的。不过直到 2010 年到 2011 年左右我才购置了一块我至今依然还在使用的 Wacom Bamboo 数位板，真正开始了我的数字绘画征程。

### 为什么你选择了数字绘画而不是传统绘画？

因为数字绘画结合了我对计算机和美术的两方面的兴趣，我觉得这对我来说是合乎逻辑的选择，根本就没有为此思考太多。我当时觉得那些我喜欢的作品通过我喜欢的方式被创作出来是一件妙不可言的事情。当然我也意识到这两种选择并不相互排斥，虽然我为自己的职业道路选择了数字绘画，但我依然觉得时不时地创作传统绘画是一件令人心情舒畅的事情。

### 你是怎样知道 Krita 的？

我想我应该是在数年前通过 David Revoy 的推特了解到 Krita 的。不过我直到今年才决定要尝试它。

### 你对 Krita 的第一印象如何？

我的第一印象是“WOW”，我心想“它用起来跟 Photoshop 差不多，又有那么多额外的功能，竟然还是免费的！”一个免费的原生 Linux 应用软件能够让我做好我之前用 Photoshop 的一切工作，我对此感到非常满意。

### 你喜欢 Krita 的哪些方面？

就像我上面所说的那样。Krita 的功能非常丰富，而我还是一个新手，所以不能马上说清楚。不过我非常肯定我一定会越用越喜欢。

### ![](images/posts/2017/isometrichna-vyzrojdenska-kyshta-1_003-1700.png)

### 你觉得 Krita 还有哪些地方需要改进？它有没有什么特别烦人的地方？

我希望贝塞尔曲线选区工具的使用方式能够得到改进。现在我很难一次就作出一个令我满意的选区。在新建选区时最好可以随时在锚点和曲线之间方便地来回切换，而不必回头通过增减形状来清理出一个想要的形状。这样能够为我节省很多时间。

### Krita 和其他你正在使用的工具相比有什么独特之处？

它是免费的，用起来却不输给绝大多数流行的同类收费软件。我对于 Krita 的存在和成长非常期待。每当我阅读它的新闻、与开发人员在社交网络上面互动、使用它来绘画，我都会兴奋异常。能对这个项目作出哪怕是微小的贡献我也会感到骄傲。

### 你可以挑出一幅你最喜欢的使用 Krita 创作的作品吗？原因是什么？

我喜欢用 Krita 绘制的任何一幅作品。我觉得作画时投入的热情比使用了什么软件更重要。

### 你在这幅作品里使用了什么笔刷和技巧？

我正在尝试用更少的笔画绘制色彩更鲜明的形状。我主要使用贝塞尔曲线工具、渐变工具和 Krita 笔刷预设中的一小部分进行作画。我也试过创建自己的自定义笔刷，不过现在还玩不转它，我还需要继续研究并实验。

### 我们可以在哪里看到更多你的作品呢？

我有一个个人作品集网站 (保加利亚语)：[www.artofroz.com](http://www.artofroz.com)；你也可以在 Facebook、Twitter、Behance、Artstation 等网站上用 ArtofRoz、Rositsa Zaharieva 之类的用户名找到我。

### 你还有其他的事情想要分享吗？

我想要推荐那些使用其他数字绘画软件的作者来尝试一下 Krita，并不是说其他软件不好，而是 Krita 实在是太棒了！
